---
date: 2010-06-20
title: 테스트 주도 개발 고품질 쾌속개발을 위한 TDD 실천법과 도구
tags:
- agile
- tdd
- test

---
## 감상

### 2010.06.20

> 만일 당신이 때때로 실패하지 않는다면, 그건 안이하게 살고 있다는 확실한 증거다. -우디앨런

Junit, Mock libarary등에 대한 최신 설명이 잘 정리되어 있다..내년도 신입사원 교육도 내가 하게 된다면, 이 책을 참고도서로 강추할 예정.

## 인상 깊은 단락

### p98

JUnit 탄생 일화

### p249

Mock 프레임워크 트렌드

### p321

> 실패라는 건 없다. 모든 건 피브백일 뿐이다. - 로버트 알렌

### p446

SI에서 TDD